# Language zh-CN translations for PACKAGE package
# Copyright (C) 2026 Free Software Foundation, Inc.
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2026.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-03 16:29+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-27 10:28+0000\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: zh-CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#. type: Title ##
#: ../src/guide/databases/db-migrations.md ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Strings"
msgstr "字符串"

#. type: Title #
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "010 — Code style"
msgstr "010 — 代码风格"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Code formatting used in Yii 3 packages is based on [PSR-1](https://www.php-fig.org/psr/psr-1/) and [PSR-12](https://www.php-fig.org/psr/psr-12/) with extra rules added on top of it."
msgstr "Yii 3 包中使用的代码格式基于 [PSR-1](https://www.php-fig.org/psr/psr-1/) 和 [PSR-12](https://www.php-fig.org/psr/psr-12/)，并在此基础上添加了额外的规则。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md ../src/internals/017-tags.md
#: ../src/internals/018-widgets.md
#, fuzzy, no-wrap
msgid "Names"
msgstr ""
"#-#-#-#-#  internals_010-code-style.md.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"命名\n"
"#-#-#-#-#  internals_017-tags.md.po (PACKAGE VERSION)  #-#-#-#-#\n"
"名称"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Use English only."
msgstr "仅使用英语。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Use camelCase notation, including abbreviations (e.g., `enableIdn`)."
msgstr "使用驼峰命名法，包括缩写（例如，`enableIdn`）。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Use the shortest possible, but an explanatory name."
msgstr "使用尽可能短但具有解释性的名称。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Never trim or abbreviate a name."
msgstr "永远不要修剪或缩写名称。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Postfix classes, interfaces, traits and variables, which is a [collection](https://en.wikipedia.org/wiki/Collection_(abstract_data_type)), with `Collection`."
msgstr "对于 [集合](https://en.wikipedia.org/wiki/Collection_(abstract_data_type)) 的类、接口、trait 和变量，使用 `Collection` 后缀。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Postfix middleware classes with `Middleware`."
msgstr "对中间件类使用 `Middleware` 后缀。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Types"
msgstr "类型"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Declare [argument and return types](https://www.php.net/manual/en/migration70.new-features.php) where possible."
msgstr "尽可能声明 [参数和返回类型](https://www.php.net/manual/en/migration70.new-features.php)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "[Use types for properties](https://wiki.php.net/rfc/typed_properties_v2)."
msgstr "[为属性使用类型](https://wiki.php.net/rfc/typed_properties_v2)。"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Use strict typing. Avoid mixed and union types where possible except compatible types such as `string|Stringable`."
msgstr "使用严格类型。尽可能避免混合类型和联合类型，除非是兼容类型，如 `string|Stringable`。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Comments"
msgstr "注释"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Inline comments are to be avoided unless code couldn't be understood without them.  A good example is a workaround for a bug in a certain PHP version."
msgstr "除非没有注释就无法理解代码，否则应避免内联注释。一个好的例子是针对某个 PHP 版本中的 bug 的解决方法。"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Method comment is necessary except it adds nothing to what method name and signature already has."
msgstr "方法注释是必要的，除非它没有为方法名称和签名已有的内容添加任何内容。"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Class comment should describe the purpose of the class."
msgstr "类注释应描述类的目的。"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "[See PHPDoc](https://github.com/yiisoft/docs/blob/master/014-docs.md#phpdoc)."
msgstr "[查看 PHPDoc](https://github.com/yiisoft/docs/blob/master/014-docs.md#phpdoc)。"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Formatting"
msgstr "格式化"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "No alignment"
msgstr "不对齐"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Property, variable and constant value assignments shouldn't be aligned.  The same applies to phpdoc tags. The reason is that aligned statements often cause larger diff and even conflicts."
msgstr "属性、变量和常量值赋值不应对齐。phpdoc 标签也是如此。原因是对齐的语句通常会导致更大的差异甚至冲突。"

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid ""
"final class X\n"
"{\n"
"    const A = 'test';\n"
"    const BBB = 'test';\n"
"    \n"
"    private int $property = 42;\n"
"    private int $test = 123;\n"
"    \n"
"    /**\n"
"     * @param int $number Just a number.\n"
"     * @param array $options Well... options!\n"
"     */\n"
"    public function doIt(int $number, array $options): void\n"
"    {\n"
"        $test = 123;\n"
"        $anotherTest = 123;\n"
"    }\n"
"}\n"
msgstr ""

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Chain calls"
msgstr "链式调用"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Chained calls should be formatted for better readability.  If it's a long chain that doesn't fit the line length of 120 characters, then each call should on a new line:"
msgstr "链式调用应格式化以提高可读性。如果是不适合 120 个字符行长度的长链，则每个调用应在新行上："

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid ""
"$object\n"
"    ->withName('test')\n"
"    ->withValue(87)\n"
"    ->withStatus(Status::NEW)\n"
"    ->withAuthor($author)\n"
"    ->withDeadline($deadline);\n"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "If it's a short chain, it's alright for it to be on a single line:"
msgstr "如果是短链，可以在单行上："

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "$object = $object->withName('test');\n"
msgstr ""

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "When no variables involved, use `'Hello!'`"
msgstr "当不涉及变量时，使用 `'Hello!'`"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "To get variables into string prefer `\"Hello, $username!\"`"
msgstr "要将变量放入字符串，首选 `\"Hello, $username!\"`"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Classes and interfaces"
msgstr "类和接口"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Final by default"
msgstr "默认为 final"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Classes should be `final` by default."
msgstr "类默认应该是 `final` 的。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Private by default"
msgstr "默认为 private"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Constants, properties and methods should be private by default."
msgstr "常量、属性和方法默认应该是 private 的。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Composition over inheritance"
msgstr "组合优于继承"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Prefer [composition to inheritance](guide/en/concept/di-container.md)."
msgstr "优先使用[组合而不是继承](guide/en/concept/di-container.md)。"

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Property, constant and method order"
msgstr "属性、常量和方法顺序"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Order should be the following:"
msgstr "顺序应该如下："

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Constants"
msgstr "常量"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Properties"
msgstr "属性"

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md ../src/internals/017-tags.md
#: ../src/internals/018-widgets.md
#, no-wrap
msgid "Methods"
msgstr "方法"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Within each category, items should be sorted by visibility:"
msgstr "在每个类别中，项目应按可见性排序："

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "public"
msgstr ""

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "protected"
msgstr ""

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "private"
msgstr ""

#. type: Title ###
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Abstract classes"
msgstr "抽象类"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Abstract classes *shouldn't* be prefixed or postfixed with `Abstract`."
msgstr "抽象类*不应该*使用 `Abstract` 前缀或后缀。"

#. type: Title ####
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Immutable methods"
msgstr "不可变方法"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Immutable method convention is the following:"
msgstr "不可变方法约定如下："

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid ""
"public function withName(string $name): self\n"
"{\n"
"    $new = clone $this;\n"
"    $new->name = $name;\n"
"    return $new; \n"
"}\n"
msgstr ""

#. type: Bullet: '1. '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Cloned object name is `$new`."
msgstr "克隆对象名称为 `$new`。"

#. type: Bullet: '2. '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Return type is `self`."
msgstr "返回类型为 `self`。"

#. type: Title ####
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Boolean check methods"
msgstr "布尔检查方法"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Methods that are there to check if something is true should be named like the following:"
msgstr "用于检查某事是否为真的方法应命名如下："

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid ""
"public function isDeleted(): bool;\n"
"public function hasName(): bool;\n"
"public function canDoIt(): bool;\n"
msgstr ""

#. type: Title ####
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Flags in methods "
msgstr "方法中的标志"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Boolean flags in methods are better to be avoided. It's a sign the method may be doing too much, and there should be two methods instead of one."
msgstr "最好避免在方法中使用布尔标志。这表明该方法可能做得太多，应该有两个方法而不是一个。"

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "public function login(bool $refreshPage = true): void;\n"
msgstr ""

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "It is better to be two methods:"
msgstr "最好是两个方法："

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid ""
"public function login(): void;\n"
"public function refreshPage(): void;\n"
msgstr ""

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Variables"
msgstr "变量"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Add an underscore (`_`) prefix for unused variables. For example:"
msgstr "为未使用的变量添加下划线（`_`）前缀。例如："

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid ""
"foreach ($items as $key => $_value) {\n"
"    echo $key;\n"
"}\n"
msgstr ""

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Imports"
msgstr "导入"

#. type: Plain text
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "Prefer importing classes and functions to using fully qualified names:"
msgstr "优先导入类和函数，而不是使用完全限定名称："

#. type: Fenced code block (php)
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid ""
"use Yiisoft\\Arrays\\ArrayHelper;\n"
"use Yiisoft\\Validator\\DataSetInterface;\n"
"use Yiisoft\\Validator\\HasValidationErrorMessage;\n"
"use Yiisoft\\Validator\\Result;\n"
"\n"
"use function is_iterable;\n"
msgstr ""

#. type: Title ##
#: ../src/internals/010-code-style.md
#, no-wrap
msgid "Additional conventions"
msgstr "其他约定"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "[Namespaces](004-namespaces.md)"
msgstr "[命名空间](004-namespaces.md)"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "[Exceptions](007-exceptions.md)"
msgstr "[异常](007-exceptions.md)"

#. type: Bullet: '- '
#: ../src/internals/010-code-style.md
msgid "[Interfaces](008-interfaces.md)"
msgstr "[接口](008-interfaces.md)"
